[長文慎入] 有個比中共洗左腦廿幾年既表妹真係好難搞

原來, 比中共洗腦既人真係好可怕.
中媒會用好多唔同既報導黎引導佢地諗示威者 = 暴徒
內容如下:
表妹
小弟

你们最近的生活有受到多大的影响呀我看新闻我觉得香港真的好乱啊
嗯是有點亂，但可以接受
不過我知道你收到的資訊應該不太全面
總結來說，治安都是很好
但机场的航班都取消了
不会很影响大家的出行吗
影響是會有
虽然我不知道他们集会的意图而且我确实也不懂为啥这么抵制大陆但是我觉得香港和大陆都是紧密相连
不应该这么抵制对双方都没有好处
而且我发现都是我这个年龄段的年轻人
那是因為香港人聽太多中國政府的處事作風
尤其是言論方面
但是国家和政府肯定都是想人民好的整个国家不是只有香港的700万人有14亿人
没有任何一个国家的管理没有问题对吧
他们这样做也没什么用呀除了伤害香港本地人的生活和警察
我明白你的想法，可是你先要了解這些即事得起源
就是可以表达诉求可以努力改变现状但这个做法没什么作用
如果政府是做得好，沒有人想反抗
起源不是那个陈同佳案件吗
不只是那個, 陳同佳只是觸發點
每一届政府都有弊端, 应该是解决问题
是的，但我們政府不想解決問題
但是目前的做法丝毫也不会让政府觉得那我们就听你们的
比方說，一對夫婦吵架, 老公想和好，但太太不想，你覺得會怎樣
但是他们想政府怎么做呢是独立出去吗
這是你在電視看到的資訊嗎？
但是政府方面也可能这么想觉得我想和好但你不想
大概有这么个意思吧
現在沒有人說獨立呀
我看一些视频
他们说这一国两制有问题
那就很想问
那他们想怎么样呢
如果不一国两制
他们说这种制度有问题
反对派议员说要给他们普选权
那就更加不明白他们想做的究竟是什么
嗯，很好，你有求知的態度
但首先你要放下自己已有的認知
就是很想明白他们究竟要达成什么目标
就是如果不想我们有这个认知
那大家不得谈嘛商量嘛干嘛非得这么暴动
你知道什麼是「中英聯合聲明」？
大概听过一些
暴力不暴力後一點再說
先說什麼是那個聲明

這個網站你能上嗎？
裡面是聲明的全文，你可以看看
可以的
因為是香港政府網站，應該沒什麼問題
你可以看看第5點
（五）香港的现行社会、经济制度不变；生活方式不变。香港特别行政区依法保障人身、言论、出版、集会、结社、旅行、迁徙、通信、罢工、选择职业和学术研究以及宗教信仰等各项权利和自由。私人财产、企业所有权、合法继承权以及外来投资均受法律保护。
然后呢
我問你一下，如果你在內地出版一本書, 批判領導, 可以嗎？
不可以的
為什麼
会出不了版
在香港可以
嗯我知道
所以在香港集会罢工等方式表达自己的诉求是合法
在內地你去任何一間警局示威可以嗎？
不可以呀在内地不可以
你都明白，香港人有這方面的自由
他们有自由这种自由还是国家赋予的
这个大家都知道
但就像行政长官说的你不可以侵犯别人正常上班的自由
然後，如果林鄭月娥那個逃犯條例通過了，然後任何人都可以被引導到大陸去
然后呢
然後沒什麼，就是原本有的第5點，所有自由都沒了
可是也是只有犯罪了达到这些条件, 才会被引渡呀, 不是随随便便
香港的法律本来就是管辖地归属原则香港人在香港犯事怎么就会随便引渡大陆呢
如果他们不在大陆犯事
其實這個衝突不只是一下子的問題
而且一個條例，不一定只有一個作用
那她出发点的考虑是什么呢为什么不想
因為她想通過條例呀
然後你可以想，為什麼200萬人反對，她都想通過呢？ 背後有什麼原因
那通过条例对她自己本身有什么好处
那你又要明白，牠，其實只是中央選出來的一個棋子
可是香港是归中央政府管的
这个问题的核心
嗯嗯，但還沒到2047
其實所有人都知道，到了2047之後，中央有權修改任何東西
但沒到2047之前，香港不應該有什麼轉變
否則，香港安全和自由的形象會沒了
我也問過我身邊很多外國朋友，他們下年也會回自己國家
尤其是公司撤資
主要是覺得香港有逃犯條例就不再安全
不管她是不是棋子吧我觉得大家认为自己的利益可能会由于这个条例受到伤害这个事情也是一个触发点所以牵扯出很多事情但是目前香港的现状我相信也不是所有人想看到的因为最后所有人都知道其实没办法斗过政府说实在话
就是是无解大家的反抗
那很簡單, 要是你朋友一直欺負你，你說了十多遍，遊說他不要這樣做，他都不聽，你會怎樣？ 任由他欺負你？
可是修订条例不是欺负呀前提是你要是好好生活不触犯香港法律也不会有这些事情
那不修订很多大陆的犯人不都跑到香港了吗
那香港希望自己变成一个这样的城市吗
是逃犯的話，我也覺得沒問題
但是，這個條例也可以用來對付疑犯
就是沒有實質犯罪也可以引渡
所以只能说法律不健全
努力去修改
那如果努力没有用
唉..其实回头想想如果当初不给香港一国两制这些自由也是没有的
所以我还是觉得可能权力也是政府赋
只不过大家拥有了, 就会觉得理所当然 "你不能夺走 "
既然我能赋予
你反抗也没有用的
我也可以随时拿走
這就是中央想你覺得是這樣
其實自由是很簡單的東西
比如你去外國，你也看到有示威 , 對吧?
那就是自由的象徵
人們能夠對政府說「我想要什麼」
不只是政府說「你可以有什麼」
人們能夠對政府說「我想要什麼」
但事实就是这样的中英联合声明签字的是中央政府不是
我明白但可能大家也要懂我们是世界第一大国如果我们允许那样那可能中国没办法发展了
所以事实还是还是我话事
你要听我的
因为本来就是我们一部分呗
这没得办法的
你每天罢工影响航班除了影响大家的生活
最后影响自己
所以如果你真的不满也无法改变
移民呗只能
这个就没人管你了
你想去哪里去哪里
其實很多人都想移民了，真的
但你覺得，如果你自己的家庭，比如你老公帶了小三回來，你會離開就算嗎？
家是你自己建立的
一花一草一樹一木都是我們交的稅起的
還是你有份，你會輕易放棄嗎
我会努力
理性改变
如果无法挽回
我也不会留恋
就是我会去努力改变这世界上的事不是每个努力就会有好结果如果没有办法那我不愧对自己的良心
但你根本無路可逃
你知道，香港政府根本沒有為香港人設想
香港三分之一的电是靠内地南方电网的
香港经济49.4%是依靠内地
所以我觉得大家各自都要让步
所以不能只看到香港房价高
香港的发展没有高新技术企业
这样的发展只靠金融和国际贸易
是不持续的
其實很奇怪....這是哪裡來的數據？在20年前香港沒有中國支持也是一直起飛呀....
香港贫富差距
你知道在世界排第几吗
香港贫富差距太大了
穷人很穷, 富人很富
四大家族掌管了40%的资产
是的，在20年前已經是這樣 , 但這對我們生活沒太大影響呀
这也是大家反抗的原因因为大家都活的很憋屈, 不是嗎?
不是不是
主要成因是因為香港政府沒有為香港人的未來打算
現在香港最低的房價，港幣180000一方 (註, 內地用平方米, 即係around 10平方呎左右)
大學生，普通工資15000/月
我也跟我朋友說了，要是你政府能夠給每個人豐衣足食，那會反抗的人可能沒有那麼多
條例可能還會反，但也不會是這麼暴力
可是現在每個香港人都在水深火熱之中
然後，每年香港政府批准5萬多個單程証給內地人到香港，大陪份都是沒有賺錢能力
他們又會增加房屋需求，什至是政府津貼的需求
這部分的錢也是納稅人給的
這樣的生活我覺得不開心
然後嘛，他們由內地過來香港生活，不是應該學好廣東話嗎？他們就說要體諒他們，說普通話...那香港本地的話呢.....教育部什至說要學生學普通話為母語....
然後我就覺得.....那香港也不像香港了
其實啦，中央限制了你很多接觸資訊的機會
如果你能在香港待一段長的時間，可能你會有不同的看法

Sorry 1999, 啲對話係cap 出黎所以未必順序
(佢用蝗語, 唔識翻譯, 大家請見諒)

更新, 今日朝早佢開始話唔知信邊一邊報導好.. 覺得中媒都係有偏頗

政治權利是中國賦予？

對不起，在香港，我們相信民主自由是天賦人權，不是政權的禮物。

太長
但巴打好有心同佢講解
我地都想大陸人明白

救得一個得一個啦....

簡單講重點... 只要一日都未到2047年，都唔可以拎走我地既自由

但是国家和政府肯定都是想人民好的整个国家不是只有香港的700万人有14亿人
没有任何一个国家的管理没有问题对吧
1.哩句有問題，咁薩達姆卡達菲想唔想人民好？
前設錯，就無辦法討論落去。
他们这样做也没什么用呀除了伤害香港本地人的生活和警察
2.和平示威都無用，200萬(差佬寫33萬)人都出埋黎咁示威者有無爭取到啲咩?
如果不一国两制
他们说这种制度有问题
反对派议员说要给他们普选权
3.唔係一國兩制本身有問題，係中國成日借住一國前提拖死香港。國民教育、大型基建，政治民生都被中國侵略緊。就連行政長官選舉，中聯辦都插手啦。咁叫唔叫高度自治、港人治港啊。
同埋普選權寫左係基本法：「行政長官的產生辦法根據香港特別行政區的實際情況和循序漸進的原則而規定，最終達至由一個有廣泛代表性的提名委員會按民主程序提名後普選產生的目標。」
事實上就係香港人要真自治，港人自決。
唉..其实回头想想如果当初不给香港一国两制这些自由也是没有的
香港人雖然一直無民主，但一定有自由。
香港三分之一的电是靠内地南方电网的

第28頁，首先係四分之一，來自於大亞灣核電廠，但大亞灣本身有25%股份係中電。自己買自己野唔算係大陸賣人情。
香港贫富差距太大了
香港堅尼系數排第9，中國排29，有分別咩。美國39，日本78。
你表妹其實好好，肯去了解事實，只係未搞清楚啲事實同數字，佢知道香港唔使依賴大陸就得。

無計啦，我覺得係佢接觸既資訊都係被編輯過...

Btw 師兄你分析得好好，我就唔識咁講

又細到大都俾人洗腦，真係好難救

咁你post返個source畀佢同佢討論，改正返就ok。
佢知道左，分分鐘係上面都會同人講，到時中國都遍地開花。

多謝巴打

巴打辛苦你啦好有耐性